董建華賴通識科令青年出問題 換特首都冇用

【引渡惡法】董建華賴通識科令青年出問題 換特首都冇用

香港6月圍城，一場《逃犯條例》修訂，兩度引起過百萬人上街「反送中」；年輕人更擺脫傘運後的無力感，再於前線展現抗爭決心，大批年輕示威者日前闖入立法會「反惡法」。建制派如經民聯立法會議員梁美芬曾將大批年輕人上街示威反修例，歸咎教育制度，尤其是通識科的問題，指此科令年輕人以為「自己大晒」。據了解，身兼全國政協副主席的前特首董建華今午與部份傳媒高層吹風時直指，他任內開始推行的通識教育，是導致年輕人出問題的重要原因，形容通識教育是「失敗」，更稱衝擊立法會中部份是專業人士，要徹查背後有甚麼人指示。

有線電視報道，董建華今午會見傳媒時稱，對7.1的暴力衝擊事件感到痛心，指部份衝擊者更是專業人士，必須徹查，不但要將他們繩之於法，同時指要徹查背後受甚麼人指示。被問到背後指示的是否外國勢力？董建華則稱沒有這方面的情報，所以要徹查，並指自己任內開始推行通識教育，是造成年輕人一些問題的重要原因，他形容通識教育失敗，要想辦法改。

至於特首林鄭月娥在修例風波的表現，董建華為林鄭護航，指她已認識自己的不足及道歉，相信她之後會做好工作。董建華強調，更換特首解決不到問題，中央支持林鄭月娥。

董伯伯，你老人家退休就休息吓啦，唔好出黎啦，當自己係8萬5咪好囉

腳痛就訓床 行出嚟托咩

你又唔講點失敗，可能最失敗係令民智開，令中共愚民政策失效

你唔好話孫中山有問題

DLLM，當初想洗人腦整個通識科，而家洗唔到反而比學生反咬就想轉個方法洗腦

通識科入面包埋國教野...你地政府搞出黎 咁都有得鳩up

當日要加通識嘅又係你地

腳痛就死返屋企捽鐵打酒啦屌你老母

專業人士要返工都出黎幫手，點會係比人指示

你係老懵"董"左啊？

通識好似係佢啲馬飯焦同李蟈蟑話要加架喎

唔解決問題
解決提出問題嘅人
全球最佳政府

當年末代會考邊個令到我差d搵唔到學校讀書

以前通識堂完全冇聽過書關咩事

董建華賴通識科令洗青年腦出問題 換特首都冇用

復仇者之一

我個年代無通識,想推洗腦呀屌你老母

支持嚴懲推通識科議員

其實通識係好科黎
仲會教你點分清法治
咩係以法律嚟搞獨裁，咩係以法律達致公義
利申以前幫人補通識

通識好似係佢推架?

早晨

神又係你
鬼又係你

係就怪當初洗腦不力，通識當初都係想當國民教育咁洗人腦

早D抖啦

仲要查？
背後指示果個咪就係林鄭囉

有一個單元叫現代中國 除咗例牌打飛機野之外
有好大篇幅講中國嘅社會問題

咁講發中共咪重復左法輪功嘅錯誤

老董話通識科有問題呀?

Quote共媒01
董建華啟動教改 羅范力推通識科

被一些建制派人士欲除之而後快的通識科，其實是董建華在2001年施政報告中，表示政府打算在10年內落實高中三年制。當時社會關注一些中學生讀書只會死記硬背、高分低能，缺乏對社會和世界的認知，因此教育署課程發展議會於2001年10月初步敲定，會在新高中實行中、英、數必修之外，更增加必修通識科。時任主席黃玉山認為，通識科可培養學生的國際視野及人文質素。

但有關建議，惹來教育界反彈，擔心通識科屬綜合學科，對教學資源和師資需求很大，若變成必修科會「難教難考」，最後只會將學生教至「通通都唔識」。況且，將通識納入必修科勢必引起教師「板塊大挪移」，其他選修科目教師可能飯碗不保，當然爭議極大。

只要接觸到世界各地既資訊，洗腦就有用架喇

未讀過通識，係讀過常識同社科健

政府搬石頭砸自己腳

當初又係你地要加，叫你唔好但你班友又要硬推
家陣又要話通識科唔好dllm la

查乜鳩啫
你班土共人士做過啲乜未係主因囉

搞鳩通識科=得罪補習天皇天后

輸打贏要仲唔係你

Costa chan

點呀 跳出跳入

8萬5 找數未

拖遼寧號返香港做獎金獵人就行埋一邊啦

Cls政府

輸打贏要，同你老細解釋左點解自己推薦既689同777都咁廢未呀？

自己整出嚟之後話通識有問題

外國勢力

換特首都無用咁要換咩啊

龍門仼你擺

通識科：做咩割我席

好快要學平語近人d儍膠野

啱 快啲焚書坑儒養順民

我讀書時連通識科都未有呀，dllm關教育事？賴得就賴

緊係有人指示 咪林鄭指示囉

訓醒未啊？
班人識諗野就話係教育的問題
咁不如咩都唔好學啦
咁班人一定會好乖唔會走出嚟對抗你地啦

通識係董建華時代 cut 中史既替代嚟, 佢個腦咁快就失憶

即係佢想話個啲推通識同教同識嘅人都失敗? 🤔

問題係你個撚屌政府呀

明明好成功，個個有批判思考無洗腦

換特首緊係無用啦
換完都係果班人話事

通識失敗嘅地方咪就係冇得再愚民囉

擋國民洗腦教育好緊要

董伯第一狂迷會員奶波魔魔快d躝出來啦

屌！ 又喺度傳播啲背後有人操縱嘅廢料 創新少少好唔好！
同埋科通識係你哋班人搞出嚟，仲賴落人哋度，無恥

cut了中史本身可以俾人拎來打華夏民族飛機的課

佢意思係咪想重推國教或者係一啲更徹底既教育改革? 佢既想法好危險, 佢係真心想解決下一代年輕人, 等下一代既年輕人唔會再識得為民主自由出黎抗爭, 從教育落手係最狠毒既做法.

現代資訊咁撚流通，唔係覺得仲可以洗到班細既腦？

仲叫佢伯伯？

通識科又唔係學生提議
以前會考ALevel嘅學生如果唔係自己對政府敏感啲都好小接觸
自己捉蟲入屎忽 怪邊個?

如果通識真係所謂嘅[禍根］
就唔會仲有一大群吃喝玩樂嘅小港豬喇
反而大把冇乜受過教育嘅都知呢條濕尻例嘅禍害
佢最想就係變到大陸咁
封鎖曬消息
就最安逸

民眾會反對係因為你班仆街當權者呀

依個政府真係痴撚線，通識你董生有份搞出來，個時仲話要cut中史，話讀中史無用，愈讀愈唔愛國，而家調轉晒d野來講。

政府係咁鳩屎架啦

通識科 係共慘黨推出嚟嘅

係，仲要教法治同人治、依法施政唔同，甚至提及公民抗命同違法達義
上堂有聽書就知人民日報、建制派日日話違法會衝擊法治根本唔成立

咪
唔止係青年人，好多香港人都支持遊行

最大問題 反送中

老懵懂 打着紅旗 反紅旗

通識又係你地推出黎
依家又話通識科有問題
ok

雖然我以前好憎通識科 又多功課考試又多嘢寫 成日用曬我成支筆嘅墨 但係無可否認通識科真係令我知道更多香港 中國同國際社會時事同問題

羅范李國章講兩句

老董條撚樣本黎想洗腦洗到香港學生變成咁

呢條能樣點解未死

港英教育：教最好嘅中國文化中國歷史，高考設中化。個個藍絲都係受港英教育，教出嚟上一代愛國愛黨

港共教育：個個反港共政府

急推出通識科時，人人稱頌；現在發現年輕人不是愚民、不願做奴隸，就急急撒賴

英國不但無埋政治炸彈 跟本送大禮俾中共
一大班免費五毛

棺材香都聞到既人就收嗲啦，死老野香港未來關你撚事咩

最失敗咪係令民智大開令你地班高官唔可以再愚民

老懵董，你都嗰頭近啦，仲走出嚟廢噏

董生請問貴性，你夠唔夠膽去美國探肥平

死未到底

人地老人痴呆就咪理佢啦

總之咩都唔係政府錯啦好未
班廢老日夜撥火我真係多謝哂

有專業人士都唔會爆一度閘爆左成三粒鐘啦

你個隊友羅范椒芬搞出黎架,白痴仔,真係老幪董

當年咁多人反對都強推，而家發現洗腦失敗先嚟反悔

老幪董:哎呀sorry,原來係我搞出黎,染咗唔好推

On9

係阿爺令全港市民失控

又係當年政府話推通識
好多人都屌你架

通識科好睇個老師教成點，自問遇到個好老師，而且通識正反都要教根本唔存在佢講嘅問題

通識洗腦不成反令人早多幾年有獨立批判思考

問責制bug: 換人都無用，所以唔需要換

雖然通識科本身真係有啲問題 但真係唔關通識事

想洗腦
洗下洗下越洗越清晰

應該係你自己

愚民政策萬歲！

通識教育不知幾成功，令到學咁多學生有獨立思考能力，有批判思考。
自己on9唔知咩係通識就走去推，以為推通識就可以幫共產黨歌功頌德，令到學生愛國去洗佢地腦。好在香港仲有一班有良心既通識老師去將共產黨治下既中國黑暗講俾學生知，亦教識佢地要有獨立批判思考先會有2014既雨傘革命同今次既反逃犯修例運動

孫大炮當年讀拔萃
代表????

其實共産黨可唔可以搵其他人呀 呢班柒頭撚左廿幾年都係咁垃圾最後只係搵自己笨

又想解決提出問題既人

通識科可培養學生的國際視野及人文質素。

不知幾撚成功

因為通識科搞到班學生太醒 知道哂政府啲衰嘢

喺通識令佢腳痛 太可惜

下一步想再推教革，或者d洗腦嘢
到時一定再同佢死過

因了解而分開

愛國嗰班連國歌都唔識唱啦

老董要做攝政王

政府做完啲仆街野，之後就怪通識教育令學生知道曬開始反政府。
根本政府做得好，就冇黑材料俾學生知。

真係戇鳩

死火 教識你地諗野

當年又係你地自己硬要加通識

真係老到懵撚左呀？

中史會講文革64嘛
點撚知
班友弱鳩知

呢個係真，極權統治根本唔適合教批判思考，又再反映官員同教育政策既無能。

通識教咗好多中國極醜惡嘅嘢

我中三既時候讀既中史都仲會教三反五反，人民公社，大躍進，三面紅旗，文化大革命，想問問依家既中史科仲有冇講呢D野？

當初又係你哋推通識科嘅

邊有國家想國民知識倒退的

其實董建華啲行為幾廢青
永遠唔會承認自己責任，無承擔，賴其他人

宜家香港問題好多就係佢當年政策嘅長遠後果

佢宜家話係佢自己推嘅通識唔係好野，但係語氣完全唔覺得佢感到內疚羞恥，如果佢覺得通識咁多壞影響唔該公開道歉啦

病人個毒瘤越來越大，醫生同佢做手術切咗佢，你個老野就賴醫科令醫生出問題

真係乜都有得賴 我冇讀過都知咩事啦

佢地係第個宇宙黎？

佢自己同力薦中央的689＋777，加埋既上街人數多過歷史上任何一人

抵你條仆街俾人屌足咁多年

成班通識老師出黎遊行 屌你老母

通識係你搞，689係你薦，777係你撐，個幕後黑手咪柒董你自己

搞乜都冇用
香港人堅決反共

上一、兩年仲有

失敗就要問責
董健華 賣國賊

董健華 賣國賊

繼續呀大家！

奇招或可保露臉面義士#2

通識科令大家有批判性思考 因而被劃上失敗結論

老懵董，永遠都係人地既錯

我政治啟蒙唔係通識
而係高登

通識科對佢地黎講係幾失敗既 達唔到洗腦既目的

條友段說話，似係作為解釋講俾支那面聽多過俾我地聽

以前通識果陣喊晒口
而家真係好多謝通識

我反共係源自於中學被迫返去中國軍訓體驗營

因為知道太多

更稱衝擊立法會中部份是專業人士，要徹查背後有甚麼人指示。 你當香港人不學無術 自己上網都學到百般武藝啦

抽水抽著火水

失敗 = 本身諗住出通識黎洗你班仆街仔腦 點知洗唔到不特止仲增加左公民意識

仆街董建華

老董你推通識科喎
做咩賴人？
不如話自己個腦出問題

不過你呢個敗家仔，老豆間公司都賣畀中央，個腦無病都無人信

通識反而學到公民責任 多角度思考

除左屌你老母 都唔知講咩好

腳痛就返去飲跌抵酒啦
你個仆街仔 你連你老豆檔野都賣埋比支共 垃圾

所以政府乜都唔洗做？

反而history 有
仲例牌會出中國（2012至2019都有一條必答dbq 出中國）
有一年仲問如果你係知識分子 你會唔會支持中共

老野收聲啦

更換特首解決不到問題，中央支持林鄭月娥。

姐係要更換中央

青年問題係通識問題，係外國勢力問題，政府已經做得好好

你個名

垃圾蠢人二世祖, 你老豆叻仔搵到錢, 你條命生得好先有今日咋

當初又係你地話要

而家搞到反效果 又話要取消

一時賴通識一時賴外國勢力真是一流
開通識，又唔睇清楚高中學制既整體問題
年青人實絕望

通識由全部人反對到全部人支持

當初啲人反通識話佢洗腦科你又硬推
而家仲敢唔敢話當初反通識既錯？

屌你老母你地搞出黎架喎

聰明反被聰明誤

身臭嫌人鼻子靈

香港資訊自由，根本無得洗腦
大陸成日話強大打飛機，但香港人就知道晒佢點樣黑心食物，搶奶粉，拘捕異見人士，點可能俾你嗰啲民族主義洗到腦

以前AL好成功
中化成功令好多人變成愛國不愛黨
仲有大部分人政治冷感

之前成班連登仔吹奏佢係最好嗰個特首
都係嗰句，佢亂港嗰陣，吹奏嗰班好明顯小學雞黎。

話佢85000係徳政而家行就徳政，嗰陣一嘢轟落個樓市度，同自殺無分別。

條撚樣都已經過撚咗氣，仲喺度指指點點

柒婆係起手要接689搞到個社會撕裂晒嘅爛攤子，而家搞到更撕裂係柒。但老董呢？嗰陣比晒機會啦，揸住一手普通牌，但一鳩樣搞到香港亂晒喎。大家一鳩樣都係垃圾，仲有乜資格去批評？

岩啦 推返中史科 教大躍進三反五反文革六四
睇下會唔會仲多學生出嚟